日本企業回流多於預期 日本追加補貼預算860億日圓

在武漢肺炎（新冠肺炎病毒病，COVID-19）於今年初爆發導致供應鏈中斷後，日本在今年4月推動供應鏈多元化，以規模2435億日圓（約新台幣672.3億元）的補助促進日企將生產從中國等地回流，或分散至其他國家，而隨著申請回流補貼的企業多於預期，日本政府也在今（16）天宣布，將追加生產回流補貼860億日圓（約新台幣239億元）。

《路透》報導，日本政府今決定，由於日企的生產回流補貼申請高於預期，因此將對該補貼計畫再追加860億日圓，讓生產回流的補貼規模達到超過3000億日圓。

在此前，日本生產回流的公司補助規模為2200億日圓（約新台幣607.4億元）、轉移生產到其他國家的公司補助規模為235億日圓（約新台幣64.88億元）。而目前已有1670間公司，申請供應鏈回流補貼，申請補貼總金額高達1.746兆日圓。

《日經新聞》則曾在日前報導，日本政府也打算補助日本大企業對東協（ASEAN）成員國的投資，鼓勵日企在東南亞建立生產基地。

Push

支那成最大贏家